加國最大移民詐欺案 500隻支那人或喪失居留權

加拿大邊境服務局在王迅案中，檢獲的部分中國護照及圖章。(互聯網)

加拿大史上最大規模移民詐欺案在2015年東窗事發，華裔主謀王迅被定罪後，政府仍持續追查他的1,600名顧客。至目前為止，已有超過500人可能喪失加拿大居留權或公民權，面臨遣返中國。

曾光顧王迅辦理移民的兩名顧客，他們的律師Lawrence Wong主張，加拿大政府不應該把王迅所有客戶當成是共犯，他們當中不乏受害者，「很多證據顯示王迅也欺瞞了他的顧客，政府卻不斷聲稱他們是同謀，試圖指控他們做偽證，要將他們趕出加拿大。」他表示，法院對這些當事人的判決，將引發破壞性效應，這些人的加拿大籍配偶，和出生於加拿大的子女都可能受到拖累。

但當局提出反駁：「重點不在於這些人對王迅的詐欺手段是否知情。他們經由不正當的行為而成為既得利益者，現在為了保留這份利益，才宣稱自己是受害者。」政府律師則認為，這些客戶對王迅的行為並非渾然不知，只是選擇了「隻眼開隻眼閉」。

1997年移民加拿大的中國人王迅，在2006至2013年間，協助1,000名以上的客戶透過偽造護照、捏造加拿大生活紀錄等手段，取得加拿大居留權或公民權，收入超過1,000萬加幣（約5,900萬港元），並涉嫌逃稅。王迅於2015年底被判處七年有期徒刑、罰款90萬加幣（約532萬港元），已於去年年底假釋出獄。

王迅於2015年底被判處七年有期徒刑、罰款90萬加幣（約532萬港元），已於去年年底假釋出獄。

點解唔包容？

回家啦

呢d咪左膠囉, 壞事做盡, 判幾年出到黎就無事....

賺左咁多罰都係罰唔夠一成 坐兩年就出得返黎 真係痴撚線

加拿大人權真係好, 唔怪得蟈人都想移民過去

testing

中...家

會唔會係出賣左client d情報換返黎

7年變3年，好可疑

Btw, Lawrence Wong, 連illegal contract都讀唔好仲做咩律師？個牌中國考架？

推